教育莊嚴，不許下流？

2018年09月17日

教育莊嚴，不許下流？ - 古德明

電視截圖(互聯網)

九月一日，中共中央電視臺播映《開學第一課》，教育部通令全國學生「統一觀看」，不料惡評如潮，或說廣告多至十二分鐘，商業味太濃；或說節目的特邀嘉賓成龍傷風敗俗，既背着妻子拈花惹草，又棄私生女而不養。眾怒如水火，可憐電視臺不得不為「廣告太多」道歉。

又九月三日，深圳寶安區一幼兒園舉辦開學禮，為學生、家長安排節目，特邀一嬌娃，衣着暴露貼身，意態撩人，在五星紅旗之下，抱旗杆跳鋼管舞。彭博通訊社有駐華記者司馬天，其兒女適在該幼兒園上學，認為表演「離譜」，有家長甚至說要孩子退學。可憐幼兒園在寶安教育局一聲令下，也不得不向家長、社會道歉，園長賴榮更被辭退。

其實《開學第一課》多廣告，符合中共所謂「經濟發展是硬道理」；戲子成龍力言「中國人非管不可」，則是愛黨藝人榜樣，何敗俗傷風之有。至於性感嬌娃抱五星旗杆抖乳扭臀，正是新中國要向外夷展示的「軟實力」，更足稱道。假如教育場合不得有下流人物出現，那麼，中共國家主席習近平現身，你怎麼樣？

九月十日，即中共第三十四屆教師節，習近平就現身全國教育大會，說「全社會應尊師重教」等等。這位國家主席要教師「七不講」，不講人權、民主、黨的錯誤等等，總之不能教學生以正道，然則不教孩子金迷紙醉，慾海尋歡，還教什麼？

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
賣膠紙的名校生 (高慧然)

下一則
下一則
信基督，食山竹 (陳也)